<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>dnevnik.bg </title>
    <link>http://www.dnevnik.bg/rssc/htcapp/</link>
    <description></description>
    <language>bg</language>
    <generator>CRSS generator</generator>
    <webMaster>online@dnevnik.bg (dnevnik)</webMaster>
    <item>
      <title>Арестант е починал в Съдебната палата</title>
      <link>http://www.dnevnik.bg/bulgaria/2015/11/06/2644567_arestant_e_pochinal_v_sudebnata_palata/?ref=rss</link>
      <description>&lt;img src="http://www.dnevnik.bg/shimg/zx620_2644566.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;Мъж е починал в Съдебна палата в София, научи "Дневник". Инцидентът е станал докато е трябвало да се гледа мярка за неотклонение на двама арестанти, които са лежали в ареста на Националната следствена служба на "Г. М. Димитров". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мъжът е бил задържан на Калотина  за трафик на антични монети и е с прокурорска мярка за 72 ч., съобщава сайтът на Клуб Z. Докато е бил в ареста се е сбил с друг задържан, но е бил прегледан от лекари и състоянието му е оценено като такова, което позволява да бъде конвоиран. По информация на Би Ти Ви мъжът е бил с видими белези на насилие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Според източници на Клуб Z в Съдебната палата мъжът е повтарял само "Лошо ми е" и се е наложила намесата на лекарката на палатата.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вече е започнала проверка от страна на Министерството на правосъдието в Главна дирекция "Изпълнение на наказанията".</description>
      <guid isPermaLink="false">http://dnevnik.bg/2644567</guid>
      <author>online@dnevnik.bg (Дневник)</author>
      <comments>http://www.dnevnik.bg/bulgaria/2015/11/06/2644567_arestant_e_pochinal_v_sudebnata_palata/?ref=rss#comments</comments>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 19:13:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Путин спря всички руски полети до Египет</title>
      <link>http://www.dnevnik.bg/sviat/2015/11/06/2644351_putin_spria_vsichki_ruski_poleti_do_egipet/?ref=rss</link>
      <description>&lt;img src="http://www.dnevnik.bg/shimg/zx620_2644476.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;Руският президент Владимир Путин се съгласи да отмени всички пътнически полети до Египет, съобщи РИА Новости.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спирането на полетите бе поискано от директора на Федералната служба за сигурност (Федеральная служба безопасности Российской Федерации – ФСБ) Александър Бортников по време на извънредна среща на Националния съвет за сигурност.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русия трябва да спре всички пътнически полети до Египет, докато не стане ясно какво е причинило падането на самолета в Синайския полуостров, заяви директорът на ФСБ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Докато не разберем истинските причин за случилото си, смятам за удачно да спрем руските полети до Египет", каза Александър Бортников. "Това важи преди всичко за туристическите маршрути".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Държавният глава се съгласи с тези препоръки. Путин възложи на правителството да изработи механизми за реализиране на препоръките и обезпечаване връщането на руските граждани в родината", съобщи прессекрекарят на Кремъл Дмитрий Песков, цитиран от РИА "Новости".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Египет в момента има около 45 000 руски туристи, заяви председателят на "Ростуризъм" Олег Сафонов, цитиран от ТАСС. "В района около Шарм ел Шейх са около 40% от тях, а около Хургада – около 60%. Общо, по предварителни данни, които скоро ще бъдат уточнени, това са около 45 000 души. Точният брой ще установим заедно с туроператорите и туристическите агенции. Започваме работа веднага", каза Сафонов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Федералната агенция по туризма (Ростуризъм) съобщи, че създава специален щаб за извеждането на руските туристи от Египет. В дейностите по евакуацията ще се присъедини и министерството на извънредните ситуации, съобщи РБК.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Руският самолет се разби в събота по време на полет от Шарм ел Шейх към Санкт Петербург, като всичките 224 души на борда загинаха. Литва стана поредната държава, спряла полетите си от и за египетския курорт, след като това направиха Холандия, Великобритания и Ирландия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Западни медии предполагат, че Русия ще започне въздушни удари срещу "Ислямска държава" в Сирия, пише РБК.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ако британското и американското разузнаване са прави в подозренията си, че бомба на борда е свалила руския самолет на Синайския полустров миналта седмица, това ще бъде важен момент в бързо еволюиращата джихадистка заплаха", пише в. Financial Times. "Путин може да бъде притиснат действително да започне да напада "Ислямска държава", а не само да се преструва, че го прави."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Други публикации от кореспондентите на Financial Times в Кайро и Бейрути припомнят, че синайският клон на "Ислямска държава" пое отговорност за падането на самолета и че терористичната организация вече е избила стотици египетски полицаи и военни от миналата година насам. Източници на Financial Times в служибте за сигурност намират тази версия за достоверна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подробности очаквайте по-късно на www.dnevnik.bg.</description>
      <guid isPermaLink="false">http://dnevnik.bg/2644351</guid>
      <author>online@dnevnik.bg (Дневник)</author>
      <comments>http://www.dnevnik.bg/sviat/2015/11/06/2644351_putin_spria_vsichki_ruski_poleti_do_egipet/?ref=rss#comments</comments>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:11:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Въпреки обещанията, на Ларгото зидовете остават, градят се арки (допълнена)</title>
      <link>http://www.dnevnik.bg/bulgaria/2015/11/06/2644269_vupreki_obeshtaniiata_na_largoto_zidovete_ostavat/?ref=rss</link>
      <description>&lt;img src="http://www.dnevnik.bg/shimg/zx620_2644270.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;Подготовка и кофраж за изграждането на двете арки в откритата част на антична "Сердика" пред ЦУМ тече усилено в момента, видя репортер на "Дневник". Арки ще има, зидовете няма да се бутат, не знам какво сте чули, работата тече, заяви в отговор навъпрос отговорник по консервационните и реставрационните работи на обекта на Ларгото.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По думите му още в понеделника след първия тур на изборите - 26 октомври, била отменена заповедта на министъра на културата Вежди Рашидов, с която временно бяха спрени част от консервационните и реставрационни работи на Ларгото заради скандал и жалби. От тогава работата по проекта, който е оспорен както от граждани, така и от столична община, продължавала без промяна в намеренията. Имало да се спазват европейски срокове и да се усвояват евросредства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Министерството: арки няма, ще отговорим понеделник&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помолени от "Дневник" за коментар от Министерството на културата казаха, че ще проверят казуса и ще отговорят допълнително в понеделник дали и защо работата на обекта продължава. Коментираха само, че няма изградени арки. На въпрос защо все пак има подготовка за изграждането им и очевидно работата по обекта продължава, заявиха само, че ще дадат отговор в понеделник.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;От столична община реагираха бурно, казаха, че от вчера знаят, че всичко по проекта продължава, не е замразено и ще настояват остро за реакция на министерството и за спиране на всякаква дейност.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Малко преди местните избори министерството на културата реши да замрази част от консервацията и реставрацията на Ларгото заради остри критики, че под бутафорни градежи се заличават и рушат автентичните римски останки. Проверка и документи, с които "Дневник" разполага показаха, че експерти са възразявали неколкократно срещу проекта още през 2011 г. и през 2013 г. Въпреки това той е бил придвижван без промени. До 13 октомври тази година - в начеверието на местните избори, когато гръмна поредния скандал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По информация на "Дневник" до замразяването се стигнало след бурна реакция на кмета на София и кандидат тогава за нов мандат Йорданка Фандъкова и след личната намеса на премиера Бойко Борисов. Ден след като Фандъкова обаче спечели местния вот в столицата, работата е била възстановена, научи "Дневник" от ръководители на обекта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Общината: Продължаваме да настояваме за сваляне на надзиди и да няма арки&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Днес от Столична община заявиха, че са внесли официално в Министерството на културата своето становище срещу част от консервационно-реставрационните работи и продължават настойчиво да държат на тях. Сред изискванията са намаляване на високите над два метра надзиди, да не се изграждат планираните две арки, да се състарят новите градежи, както и префугираните с нов материал участъци.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Тази по-голяма тухлена сграда е голям проблем. Столична община категорично смята, че нейното надзиждане в такъв голям обем е неподходящо за тази зона, защото измества фокуса от оригинала. Оригиналът е на 20-30 метра от това, той е в отлично състояние и така с възстановки се измества вниманието от структурите, които са оригинални, големи и значими", заяви покрай споровете зам.-кметът на София по културата Тодор Чобанов. "Сградата мачка визуалният хоризонт, води до това вместо да се насочи мисленето на посетителите към отлично запазените оригинали в подземната зона, им насочва вниманието към тази доста свободна интерпретация на римски градеж. Освен това влиза в доста остър контраст с околните сгради, които са доста по-рпилично консервирани. Тази сграда в този вид не бива да се позволи да остава и да се коригират надзидите", допълни той.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И днес той потвърди вижданията си и каза, че ще настоява за среща в спешен порядък с рпедставители на министерството.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Още след спирането на консервационните дейности в Министерството на културата започнаха срещи и заседаниия с представители на общината, на гражданския сектор, археолози и консултанти на проекта с обещанието да изчистят спорните моменти. И още на първата публична изява в министерството зам.-министър Бони Петрунова увери, че арки няма да има, а вероятно големите надзиди ще бъдат намалени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Днес обаче работата по тези неща продължава с пълна сила. Въпреки че оформената работна група продължава поне привидно да заседава и да обсъжда проблемите.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Работната група не може да работи&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заседанията всъщност са именно това - привидни. Още в началото на гражданската квота било заявено да даде идеите и решенията си за това кое и как да бъде премахнато, кое и как да бъде коригирано. Отговорихме, че не сме експерти, че не ни е това работата, ние сигнализираме, че нещо не е правилно, че е бутафорно, но експертите трябва да кажат кое и как да се направи, разказа преди време пред "Дневник" Манол Глишев, който е част от гражданската квота в групата. Не може от нас да се искат тези решения, трябва самите архитекти и технолози, реставратори, да кажат кое и как трябва да се направи, за да бъдат преодоляни проблемите, допълни той.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Работата на групата се спира и от още един съществен проблем - липсата на документи. Гражданските представители поискали документи за проекта, за да знаят какво е планирано, как. И съответно да говорят по-експертно и подготвено. Да имат необходимата информация за това откъде се тръгва. От Министерството на културата обаче им било казано да поискат документите по закона за достъп до информация. И все още не са им ги предоставили. "Как да коментираме, как да работим, да даваме идеи или решения, без да имаме каквато и да било яснота около документацията и самия проект", попита Манол Глишев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И докато текат споровете в самата работна група и макар от министерството да не са съобщавали за отмяна на заповедта за замразяване на консервацията, работата продължава да си тече.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"На хората им харесва"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Елате след няколко часа, застанете на изхода от метростанцията и вижте как работещите в София хора, хора от цялата страна, гледат камъните и им харесва, коментира ръководител на обекта за консервация. Идеята е да покажем на обикновените хора какво е било тук, допълни той.</description>
      <guid isPermaLink="false">http://dnevnik.bg/2644269</guid>
      <author>online@dnevnik.bg (Юлиана Колева)</author>
      <comments>http://www.dnevnik.bg/bulgaria/2015/11/06/2644269_vupreki_obeshtaniiata_na_largoto_zidovete_ostavat/?ref=rss#comments</comments>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:19:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Горанов препоръча на полицаите да запазят самообладание и да не напускат</title>
      <link>http://www.dnevnik.bg/bulgaria/2015/11/06/2644200_goranov_preporucha_na_policaite_da_zapaziat/?ref=rss</link>
      <description>&lt;img src="http://www.dnevnik.bg/shimg/zx620_2644202.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;Служителите на МВР не би трябвало да напускат на фона на отстъпките, които заявихме още в сряда, свързани с това, че порционът няма да бъде променян, 20-те заплати ще продължат да се изплащат при напускане на служители, които работят в момента в системата. Това заяви пред журналисти в кулоарите на Народното събрание министърът на финансите Владислав Горанов в коментар на предложенията за реформи в МВР и полицейските протести, съобщи БТА. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Препоръчвам на всички служители да запазят самообладание и да не напускат, тъй като все пак, независимо, че имаме подобряване на пазара на труда, не мисля, че състоянието му е такова, че много лесно и бързо човек да може да си смени работата, заяви Горанов. Той допълни, че все пак всеки има право на личен избор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Направихме значителни отстъпки от първоначалния вариант, заяви министърът.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Той посочи, че дебатът за силовите министерства продължава, но е труден, защото това са "големи, консервативни системи". Нищо не е предрешено и не е тайно, подчерта Горанов и допълни, че окончателното решение ще бъде взето в парламента между първо и второ гласуване на Закона за държавния бюджет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Протестът на полицаите е нормален и разбираем, смята Владислав Горанов. Но според него е съвсем друг въпросът за формата и начина на протестиране, защото има законни и незаконни форми. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Горанов заяви, че не смята, че има напрежение между него и министрите на силовите министерства. Неслучайно в следващия бюджет има повече средства и за МВР, и особено за Министерството на отбраната, каза той. По думите му предложенията за промените в сектор сигурност са били обсъждани многократно с министър-председателя.</description>
      <guid isPermaLink="false">http://dnevnik.bg/2644200</guid>
      <author>online@dnevnik.bg (Дневник)</author>
      <comments>http://www.dnevnik.bg/bulgaria/2015/11/06/2644200_goranov_preporucha_na_policaite_da_zapaziat/?ref=rss#comments</comments>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:57:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Не се очертава обществото да научи много от доклада на фирмата, търсеща парите на КТБ (видео)</title>
      <link>http://www.dnevnik.bg/biznes/finansi/2015/11/06/2644086_ne_se_ochertava_obshtestvoto_da_nauchi_mnogo_ot/?ref=rss</link>
      <enclosure url="http://www.dnevnik.bg/getatt.php?filename=o_2644182.mp4" length="10678016" type="audio/mpeg"/>
      <description>&lt;img src="http://www.dnevnik.bg/shimg/zx620_2644120.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;Докладът на международната фирма, наета да разследва източването на Корпоративна търговска банка, е поверителен и това е записано в договора, с който тя е наета от синдиците. Това съобщи по време на парламентарния контрол министърът на финансите Владислав Горанов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Той отговори на депутатите от Реформаторския блок Мартин Димитров и Петър Славов, които му връчиха депутатска подписка с искане за публичност на доклада.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Министърът съобщи, че ако информацията, предоставена на синдиците на КТБ от фирмата "Аликс партнърс"  бъде оповесетна публично, България ще дължи неустойки за нарушаване на договора. Освен това, по думите му, не е възможно докладът да бъде внесен в секретното деловодство на парламента, каквато е друга идея на депутатите, защото той не представлява класифицирана информация.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Горанов каза, че части от доклада могат да бъдат оповестени, но само след съгласуване между синдиците и фирмата, която го е изготвила. Горанов съобщи, че самият той все още няма информация за съдържанието на доклада. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Той предложи заедно с двамата депутати да се срещнат със синдиците и заедно да обсъдят под каква форма и в каква степен да бъдат оповестени данните. "Ако сте съгласни, с мое и ваше участие да организираме среща със синдиците и да преценим как да структурираме информацията и кава да е, за да я покажем на обществото," предложи министърът на Димитров и Славов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Двамата депутати настояваха във въпроса си да бъде публикуван поне списъкът на замесените лица и фирми, защото измежду тях може да има влиятелни публични фигури, овластени да взимат решения по този казус.</description>
      <guid isPermaLink="false">http://dnevnik.bg/2644086</guid>
      <author>online@dnevnik.bg (Дневник)</author>
      <comments>http://www.dnevnik.bg/biznes/finansi/2015/11/06/2644086_ne_se_ochertava_obshtestvoto_da_nauchi_mnogo_ot/?ref=rss#comments</comments>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 11:49:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Радан Кънев: Има опит да се клати държавата, Борисов вижда, че му претоплят стара манджа</title>
      <link>http://www.dnevnik.bg/bulgaria/2015/11/06/2644047_radan_kunev_ima_opit_da_se_klati_durjavata_borisov/?ref=rss</link>
      <description>&lt;img src="http://www.dnevnik.bg/shimg/zx620_2644045.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;Тези избори трябва да стабилизират България, да ускорят реформите, а не да я провалят, коментира пред Нова ТВ, съпредседателят на Реформаторския блок Радан Кънев. По думите му с тона от изборната нощ и коментарите около резултата в Плевен "сме навредили на държавата, вместо очакванията с този да стабилизираме ситуацията".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Две седмици вече се опитвам да успокоявам Цветанов", заяви Кънев в коментар на вчерашното изказване на председателя на предизборния щаб на ГЕРБ, че емоционалното състояние на Реформаторите след изборите не съответства на "прекалено слабия им резултат". По думите на Кънев на втория тур е имало пренапрягане на база лични отношения, а всъщност политически проблем няма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Опитите и на Цветанов, и на Местан, и на псевдомедии, които заливат съзнанието на българина напоследък с платени публикации, да внушат преди изборите, че Реформаторите нямат да успеят и ще се провалят, рухнаха. Опитите да внушат след изборите, че ние не сме успели, се сблъскват с числата. Имаме вече 540 общински съветници при 240 на предишните избори.", каза Радан Кънев. Попитан за коментар на думите на лидера на ДПС, че резултатите на Реформаторите се хиперболизират, а всъщност са комични, Кънев бе лаконичен - "много нерви, много опорни точки".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Всички тези, които очакваха провал на Реформаторския блок и си имаха нарисуван сценарий за дестабилизация на управлението на тази база, в момента си разгръщат сценария, без да отчетат, че един факт им липсва, едно парче от пъзела им го няма. Знаете ли по какво се познава тъпият човек? По това, че не може да си промени стратегията, когато се променят обстоятелствата", заяви съпредседателят на Реформаторите. Според него в момента се прави опит "да клатят цялата държава със сценарий, който беше за други обстоятелства", като уточни, че и полицейските протести са елемент от това.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Едни медии, които в момента казват, че полицейският протест трябва да доведе до оставка на правителството, са същите медии, същите хора, които свалиха Борисов през 2013 г., които му спретнаха "Костинброд", които лъгаха тогава среди в ГЕРБ, че ще управляват с ДПС. Забележете каква ирония – в момента ги лъжат същото. Само че те разчитат, че Борисов е тъп като тях. Моите впечатления от него не са такива и от вчерашния ни разговор – той вижда, че му претоплят стара манджа", каза Радан Кънев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По думите му на срещата с Борисов вчера са коментирали, че сега формациите трябва да използват полученото доверие на хората, за да управляват държавата по-добре.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Попитан за обявената сметка от 1 млн. лева на ДСБ във фалиралата Корпоративна търговска банка, Радан Кънев отново обясни, че това е била сума към 2012 г., а към обявяването на банката в несъстоятелност тя е била около 40 хил. лв. По думите му това също е част от атака.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За Добрич – ако критериите са т.нар. Ромски секции, значи ГЕРБ са купили тях във Варна, само че аз това не го казах. Ние имаме задача да управляваме заедно и по-добре.</description>
      <guid isPermaLink="false">http://dnevnik.bg/2644047</guid>
      <author>online@dnevnik.bg (Дневник)</author>
      <comments>http://www.dnevnik.bg/bulgaria/2015/11/06/2644047_radan_kunev_ima_opit_da_se_klati_durjavata_borisov/?ref=rss#comments</comments>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 09:48:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Протестиращите полицаи освободиха "Орлов мост"(обновена)</title>
      <link>http://www.dnevnik.bg/bulgaria/2015/11/06/2644555_protestirashtite_policai_osvobodiha_orlov_mostobnovena/?ref=rss</link>
      <description>&lt;img src="http://www.dnevnik.bg/shimg/zx620_2644558.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;Малко след 20 ч. приключи протестът на полицаите, които за поредна вечер блокираха движението на "Орлов мост".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Около 150 полицаи в 18.30 ч. блокираха движението по "Орлов мост" в столицата, съобщи агенция "Фокус".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Затворени бяха участъците от бул. "Цариградско шосе", бул. "Цар Освободител" и движението по в двете посоки по бул. "Евлоги и Христо Георгиеви".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Около 19.20 ч. и половин час по-късно движението в района беше освобождавано временно, за да се изтеглят чакащите превозни средства и после отново беше блокирано.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В продължение на няколко минути полицаи и военнослужещи в Пловдив тази вечер блокираха бул. "6 септември" в близост до Съдебната палата. Протестиращите блокираха булеварда, като започнаха да се движат напред –назад по пешеходната пътека в близост до Съдебната палата. От двете им страни се образуваха колони от автомобили и автобуси на градския транспорт. Полицаите и военнослужещите приканват шофьорите да се включат в протеста им.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Протестите продължават, въпреки че от първоначалния план за орязвяне на социалните им придобивки бяха направени множество отстъпки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главният секретар на МВР Георги костов обяви по-рано, че от началото на протеста са подадени 540 рапорта за напускане от полицаи. Според синдикатите пък те били 2 хил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следобед при посещението си в Пловдив премиерът Бойко Борисов обяви, че е разписал целево средства за над 3.5 млн. лв. за системата на МВР след като е чул конкретните оплаквания на полицаите. Днес сметките са заверени с министерско постановление.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Премиерът Борисов обясни, че са предвидени 700 хил. лв. за ремонт на автомобилния парк на МВР. Половин милион лева ще бъдат дадени за специалните полицейски сили. 720 хил. лв. - за зимни автомобилни гуми. Ще има средства и за смяна на принтери и компютри в почти всички дирекции на МВР. Има средства и за доставка на гориво, за ремонтиране на приемни за граждани и др.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ако някой още иска да събори държавата – да заповяда", заключи Борисов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Днес също е било разпоредено да бъдат купени нови над 200 микробуса и автомобили за специалните полицийски сили за превозване на бежанци. Премиерът Борисов призова работещите в системата на МВР да не се подвеждат и да не бъдат употребявани. По думите му, ако някой ги употреби, "грехът ще си го носят сами". Той припомни, че 80% от всички тези средства са от европейски фондове, които са били спрени при предишното правителство. Борисов каза още, че е бил на стаж в пловдивската пожарна и през това време не е позволил на никой друг да влезе пръв в огъня и затова винаги ще милее за тези хора и за хората от системата на МВР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Премиерът Борисов присъства на церемония, на която пловдивската пожарна получи дарение от Канада – контейнер с термично облекло за пожарникарите. На церемонията присъства и директорът на ГД "Пожарна безопасност и защита на населението" - главен комисар Николай Николов, областният управител Розалин Петков и кметът на Община Пловдив Иван Тотев.</description>
      <guid isPermaLink="false">http://dnevnik.bg/2644555</guid>
      <author>online@dnevnik.bg (Дневник)</author>
      <comments>http://www.dnevnik.bg/bulgaria/2015/11/06/2644555_protestirashtite_policai_osvobodiha_orlov_mostobnovena/?ref=rss#comments</comments>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 18:56:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>До 1000 лв. местен данък за такситата предлага проектозакон</title>
      <link>http://www.dnevnik.bg/biznes/companii/2015/11/06/2644422_do_1000_lv_mesten_danuk_za_taksitata_predlaga/?ref=rss</link>
      <description>&lt;img src="http://www.dnevnik.bg/shimg/zx620_2644424.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;Проектозакон предлага такситата да плащат алтернативен местен данък между 400 и 1000 лв. годишно. Проектът е внесен днес в деловодството на Народното събрание от депутати от ГЕРБ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Размерът ще се определя от общинските съвети и ще важи за всяка кола.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Идеята на депутатите е новото облагане да важи само за таксиметровия превоз на пътници, а ако фирмата има и други дейности, те да се облагат с корпоративен данък, а дейностите на физическите лица - с подоходен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Данъчно задължени ще са фирмите за таксиметрови услуги и шофьорите, които работят за своя сметка, но от името на регистриран превозвач.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Едновременно с това се променя Законът за автомобилните превози, с който се уреждат разрешенията за извършване на таксиметров превоз. Проектът предвижда разрешенията да се издават за не по-дълъг период от година. Вече издадените ще важат до 31 декември 2016 г., ако не са изтекли до тогава. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </description>
      <guid isPermaLink="false">http://dnevnik.bg/2644422</guid>
      <author>online@dnevnik.bg (Дневник)</author>
      <comments>http://www.dnevnik.bg/biznes/companii/2015/11/06/2644422_do_1000_lv_mesten_danuk_za_taksitata_predlaga/?ref=rss#comments</comments>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:19:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ученичка е убита в гимназия в Сливен (допълнена)</title>
      <link>http://www.dnevnik.bg/bulgaria/2015/11/06/2644277_uchenichka_e_ubita_v_gimnaziia_v_sliven_dopulnena/?ref=rss</link>
      <description>&lt;img src="http://www.dnevnik.bg/shimg/zx620_2644274.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Ученичка е била убита в Професионалната гимназия по икономика в Сливен, съобщи МВР. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Трагичният инцидент е станал малко преди 14:00 часа днес, когато в двора на училището влязъл 28-годишен мъж, нападнал и нанесъл прободни рани на 15-годишно момиче. Девойката е починала на място.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Под ръководството на Окръжна прокуратура-Сливен се провежда разследване за убийство и опит за убийство, съобщиха междувременно от обвинението.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;От там допълват, че нападателят - Д. И., с. Струпец, община Сливен, е позвънявал по мобилния телефон многократно на ученичката. След това, около 13:50 часа, се е опитал да влезе в училището по време на учебни занятия, но е бил спрян от охраната. Целта на неговото посещение е била да се срещне с ученичката.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На входа на училището е излязло пострадалото по-късно 15-годишно момиче, заедно с психоложката на училището, която се е опитала да разговаря с Д. И.  Той е бил агресивно настроен към ученичката, извадил е нож и наранил с него психоложката, която се е опитала да го спре. След това нанесъл няколко удара по 15-годишното момиче, в резултат на което то е починало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;След това в двора на училището Д.И. е нанесъл няколко удара с нож на друг човек, негов връстник – К. М. - криминално проявен, след което Д.И. избягал зад училището и с газов пистолет се прострелял в устата. И двамата са настанени за лечение в Сливенската болница като нападателят е и под полицейска охрана.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За лечение е настанена и учителка, която също е пострадала при инцидента. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сигналът за инцидента е подаден на тел. 112 в 13.50 часа от директора на учебно заведение. </description>
      <guid isPermaLink="false">http://dnevnik.bg/2644277</guid>
      <author>online@dnevnik.bg (Дневник)</author>
      <comments>http://www.dnevnik.bg/bulgaria/2015/11/06/2644277_uchenichka_e_ubita_v_gimnaziia_v_sliven_dopulnena/?ref=rss#comments</comments>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:25:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Площта на новите жилища намалява, в София са най-просторни</title>
      <link>http://www.dnevnik.bg/biznes/imoti/2015/11/06/2644147_ploshtta_na_novite_jilishta_namaliava_v_sofiia_sa/?ref=rss</link>
      <description>&lt;img src="http://www.dnevnik.bg/shimg/zx620_2644278.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;По предварителни данни на Националния статистически институт броят на въведените в експлоатация жилищни сгради през третото тримесечие на 2015 г. е 600, а новопостроените жилища в тях са 2 534. Спрямо третото тримесечие на 2014 г. сградите са с 28 повече, или с 4.9%, а жилищата в тях се увеличават с 67, или с 9 на сто.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Близо три четвърти от тях са със стоманобетонна конструкция, една четвърт са тухлени. Новото строителство е главно на еднофамилни къщи - 68.5%, следвани от жилищните кооперации (14.7%). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Най-много жилищни сгради са въведени в експлоатация в областите Варна - 88 сгради с 465 жилища в тях, Бургас - 87 сгради с 666 жилища, и Пловдив - 66 сгради с 347 жилища. Близо 40% от новите жилища са с по две стаи, една четвърт са тристайни, около 3 на сто са шест и повече стаи. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За година новите жилища стават по-малки. Средната площ пада от 88.3 кв. м на 86.7 кв. м. &lt;br /&gt;Най-просторни жилища се сторят в София - средно 155.0 кв. м, и Сливен - 142.3 кв. м, а най-малки - в областите Видин и Враца - 57.7 кв. метра.</description>
      <guid isPermaLink="false">http://dnevnik.bg/2644147</guid>
      <author>online@dnevnik.bg (Дневник)</author>
      <comments>http://www.dnevnik.bg/biznes/imoti/2015/11/06/2644147_ploshtta_na_novite_jilishta_namaliava_v_sofiia_sa/?ref=rss#comments</comments>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:25:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Реформаторите оглавиха общинските съвети в Пловдив, Монтана и Априлци</title>
      <link>http://www.dnevnik.bg/bulgaria/2015/11/06/2644308_reformatorite_oglaviha_obshtinskite_suveti_v_plovdiv/?ref=rss</link>
      <description>&lt;img src="http://www.dnevnik.bg/shimg/zx620_2644305.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;В първата седмица след местните избори Реформаторският блок се сдоби с трима председатели на общински съвети в Пловдив, Монтана и Априлци. Реформаторите се надяват на шефския пост в общинските съвети на Червен бряг, Неделино, Кочериново, както и в Кубрат, научи "Дневник".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Пловдив общинския съвет оглави местния лидер на "Движение България на гражданите" Савина Петкова. В града на тепетата Реформаторският блок се яви като местна коалиция "Здравко Димитров - да решаваме заедно", тъй като издигна кандидатурата на бившия депутат от ГЕРБ, бивш областен управител и бивш координатор на ГЕРБ Здравко Димитров, който остава независим депутат в парламента. Коалицията спечели 6 места в 51-местния общински съвет, а ГЕРБ взе 15.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Петкова е избрана с 44 гласа и е получила подкрепата от съветниците на ГЕРБ, Реформаторите, БСП, Патриотичния фронт, "Кауза Пловдив" на Георги Титюков и земеделците от "Александър Стамболийски", наричани още "боклукчиите", зад които в града се говори, че стоят бизнесмените Николай Гигов и Атанас Търев и са подизпълнител на общинската фирма "Чистота".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опонентът й Дани Каназирева - водач на "Съюз за Пловдив", е получила само 6 гласа, съобщиха местни медии - колкото са и съветниците на партията в общинския съвет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все още не са водени разговори за мнозинството в общинския съвет на Пловдив, научи "Дневник". Гласовете на ГЕРБ и Реформаторския блок не са достатъчни - ГЕРБ има 15 места, а Реформаторите шест. Ако се присъедини и Патриотичният фронт с 9 съветници, се очертава стабилно мнозинство в съвета. В миналия мандат кметът Иван Тотев (ГЕРБ) управляваше със съветниците от "Кауза Пловив" (сега имат три съветници) и ЗС "Александър Стамболийски (сега имат четири съветници), както и на ДПС, които обаче сега не спечелиха общински съветници.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иво Иванов от коалиция "Заедно за Монтана", в която водещ е Реформаторският блок, беше избран за председател на общинския съвет в Монтана с пълно мнозинство. Номинацията на Иванов беше единствена издигната. От присъстващи 32-ма общински съветника, всички го подкрепиха. Той ще ръководи за трети път Общинския съвет в Монтана.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Коалицията зад кмета Златко Живков също няма мнозинство - 13 съветници в 33-членния общински съветник. Осемте съветника на ГЕРБ са достатъчни за мнозинство, но не е известно дали при ожесточената предизборна кампания в района ГЕРБ ще се съгласи да подкрепи Живков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За председател на общинския съвет в ловешката община Априлци е избран Димитър Кокошаров от "Движение България на гражданите". В миналия мандат той също е бил общински съветник.</description>
      <guid isPermaLink="false">http://dnevnik.bg/2644308</guid>
      <author>online@dnevnik.bg (Дневник)</author>
      <comments>http://www.dnevnik.bg/bulgaria/2015/11/06/2644308_reformatorite_oglaviha_obshtinskite_suveti_v_plovdiv/?ref=rss#comments</comments>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:56:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Брюксел ще финансира извънредно складове за сирене</title>
      <link>http://www.dnevnik.bg/evropa/zemedelie/2015/11/06/2644292_brjuksel_shte_finansira_izvunredno_skladove_za_sirene/?ref=rss</link>
      <description>&lt;img src="http://www.dnevnik.bg/shimg/zx620_2644293.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;Европейската комисия отвори временна извънредна схема за помощ за частно складиране на някои видове сирена заради силния дисбаланс между търсенето и предлагането на сурово мляко и млечни продукти и с цел стабилизиране на пазара на сирене, съобщи пресцентърът на фонд "Земеделие".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заявленията по схемата ще се приемат в централното управление на фонда в София до достигане на общо складирано в страната количество сирена от 696 тона, но не по-късно от 15 януари 2016 г.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; За финансова помощ могат да кандидатстват физически и юридически лица, регистрирани по ДДС.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подпомагането ще се прилага за частно складиране на сирена, произведени на територията на България, отговарящи на изискванията за млечен продукт (сирене) съгласно Наредбата за специфичните изисквания към млечните продукти и с минимална възраст съответстваща на периода на зреене, определен в технологичните документации на производителя или в националните стандарти БДС 14:2010 и БДС 15:2010, и който не може да бъде по-кратък от 25 дни. Всяка партида заявено сирене трябва да тежи най-малко 0.5 тона.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заявленията по схемата трябва да включват продукти, които са били складирани изцяло. Изисква се банкова гаранция от 20 евро на тон заявено количество. Договори за складиране ще се сключват за период от 60 до 210 дни. Финансовата помощ, която ще получат кандидатите, се изчислява на база 15.57 евро за тон на склад за постоянните разходи за складиране и 0.40 евро за тон на ден за складиране по договор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заявленията за изплащане на помощта по схемата се подават в срок до 3 месеца след изтичането на договора за складиране. Средствата се изплащат до 120 дни след подаването на заявка за плащане, при условие че кандидатът е изпълнил всички задължения по договора и му е извършена крайна проверка от Фонд "Земеделие".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подробна информация за условията за кандидатстване и изискванията към продуктите и кандидатите ще намерите на сайта на ДФ "Земеделие".</description>
      <guid isPermaLink="false">http://dnevnik.bg/2644292</guid>
      <author>online@dnevnik.bg (Дневник)</author>
      <comments>http://www.dnevnik.bg/evropa/zemedelie/2015/11/06/2644292_brjuksel_shte_finansira_izvunredno_skladove_za_sirene/?ref=rss#comments</comments>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:42:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
